◇◇新语丝(www.xys.org)(xys.dxiong.com)(xys.3322.org)(xys.xlogit.com)◇◇

鲁迅没有朱大可这样的孩子

作者：西风独自凉

　　文化小丑朱大可在肆意诋毁、栽赃鲁迅先生之后，摇身一变，接受新闻周刊
的采访时声称“我就是鲁迅的孩子”－－见《新闻周刊采访朱大可：我就是鲁迅
的孩子》（以下出自朱大可之口的引号内的文字均见此文）。

　　仅仅几天前，朱大可还在《仇恨政治学初阶：“恨语”里的鞭子意象》里对
鲁迅先生肆意攻击、栽赃和陷害，现在又自称是“鲁迅的孩子”，摆出一幅举世
无双的文化弑父的装逼造型，实在是令人作呕。

　　在下流无耻地诬蔑鲁迅先生和刘和珍关系暧昧，被方舟子以切实的证据戳穿
之后（见《淫者见淫－－评朱大可<殖民地鲁迅和仇恨政治学的崛起 >》），自
称读过《鲁迅全集》的朱大可除了继续对鲁迅先生进行人身攻击外，更加强调对
鲁迅后期思想所谓“仇恨”的批判，认为：“鲁迅那种人身攻击方式，为世纪下
半叶的暴力话语，提供了激进的榜样和道德合理性。这方面我有深切的教训。我
不是完人，我惟一能做的就是不断自我调试——一方面保持文化批判的力度，一
方面避免人身攻击。这是一种平衡游戏。我时常感觉自己像一个体操运动员，艰
难地行走在话语的钢丝上。”

　　老实说，朱大可这个文化小丑钢丝走得非常糟糕----对鲁迅除了捕风捉影的
栽赃和陷害，一点干货也拿不出来，所谓高长虹、胡适、胡适、施蛰存等文化名
人因鲁迅而受批判成为政治牺牲品的无耻谎言业已被彻底揭穿（见《文化小丑朱
大可》）。

　　作为“鲁迅的孩子”，朱大可表示：“我们不仅要向鲁迅学习批判精神，也
要向冰心学习博爱，而在终极的意义上，爱才是支撑社会生长的伟大支柱。”

　　一个读懂鲁迅先生的人，都知道在先生犀利的语言背后，隐藏着一颗悲悯、
哀痛的心，所谓“哀其不幸，怒其不争”，即使被误解与利用，鲁迅对国家和民
族的热爱依然始终不渝，从未放弃过对封建道德和文化的批判。鲁迅先生的仇恨，
是对传统文化“吃人”部分的仇，是对国人麻木不仁的恨----这是鲁迅先生作为
中国文化丰碑，留给华夏子孙最宝贵的精神遗产，代表了中国知识分子“博爱”
的最高境界，文化小丑朱大可之流无法理解，但先生光明磊落，哪里是小人能够
诋毁得了的呢？

　　朱大可还引用陈丹青“我们这代人欢喜鲁迅，其实是大有问题”，证明自己
愚不可及的鲁迅后期思想以仇恨为主的观点－－不知道他是装傻还是真傻，他难
道看不出来陈丹青对鲁迅的热爱和崇敬之情，断章取义到了这个地步？陈丹青最
近发表的演讲《鲁迅是谁》，极言鲁迅之被政治的、文化的、思想的曲解、误读
和遗忘，语调沉痛、哀婉，一片赤子之心日月可鉴！

　　朱大可就别谬托知己了，而鲁迅先生也没有你这么下流的孩子。

(XYS20061107)

◇◇新语丝(www.xys.org)(xys.dxiong.com)(xys.3322.org)(xys.xlogit.com)◇◇